<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.1">Jekyll</generator><link href="https://flexberry.github.io/site/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://flexberry.github.io/site/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-08-31T17:17:36+05:00</updated><id>https://flexberry.github.io/site/</id><title type="html">Flexberry PLATFORM</title><subtitle>Flexberry PLATFORM - ecosystem, designed to solve problems of business by creating software
</subtitle><entryxml:lang="ru"><title type="html">Автоматизация сборки Docker-образов</title><link href="https://flexberry.github.io/site/ru/2018-03-29-docker-automated-builds.html" rel="alternate" type="text/html" title="Автоматизация сборки Docker-образов" /><published>2018-03-29T06:00:00+05:00</published><updated>2018-03-29T06:00:00+05:00</updated><id>https://flexberry.github.io/site/ru/docker-automated-builds.ru</id><content type="html" xml:base="https://flexberry.github.io/site/ru/2018-03-29-docker-automated-builds.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.docker.com/sites/default/files/catkeyboard%402x-min.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
Разработка приложений уровня предприятия заканчивается успешной установкой информационной системы и её внедрением в бизнес-процессы. Для обеспечения успешной интеграции приложения в действующие бизнес-процессы, как правило, разрабатывают инструкции и проводят учебные курсы. Установка и внедрение приложений в корпоративную инфраструктуру может быть выполнена различными способами: ручная установка и настройка непосредственно на виртуальных или физических машинах, или более современный вариант - автоматизированное разворачивание кластера или стека сервисов, представляющих собой контейнеры. Промышленным стандартом для контейнеризации можно считать решение &lt;a href=&quot;https://www.docker.com&quot;&gt;Docker&lt;/a&gt;, которое разрабатывается одноимённой компанией.
Подробнее об использовании Docker для разворачивания решений можно прочитать &lt;a href=&quot;https://flexberry.github.io/ru/gbt_deployment_docker.html&quot;&gt;в статье о базовых технологиях платформы Flexberry&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Платформа Flexberry предоставляет возможности по созданию сложных корпоративных приложений, каждое из которых может быть развёрнуто в виде некоторого количества отдельных сервисов. Каждый из таких сервисов может быть естественным образом представлен в виде Docker-контейнера. В самом простейшем варианте один сервис может содержать базу данных PostgreSQL, а второй сервис – веб-приложение.&lt;br /&gt;
Для удобного создания Docker-контейнеров, включающих в себя сервисы разрабатываемых решений в платформе Flexberry предусмотрен ряд базовых образов. В Docker реализован механизм наследования, который позволяет «добавлять» в базовый образ что-то новое. Docker-образы строятся на основе файлов специального вида – &lt;a href=&quot;https://docs.docker.com/get-started/part2/#dockerfile&quot;&gt;Dockerfile&lt;/a&gt;. Ввиду того, что платформа Flexberry соблюдает принцип свободного программного обеспечения, набор Dockerfile для всех базовых образов опубликован в &lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/dockerfiles&quot;&gt;открытом репозитории на GitHub&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Компания Docker предоставляет не только программное обеспечение для создания образов и запуска контейнеров, но и ряд интернет-сервисов, облегчающих работу с контейнерами. Так, для открытых проектов доступен репозиторий Docker-образов – &lt;a href=&quot;https://hub.docker.com/&quot;&gt;Docker Hub&lt;/a&gt;. Этот репозиторий может использоваться для получения популярного ПО, которое уже кто-нибудь «научил» работать в Docker-контейнере. Базовые Docker-образы, которые разработаны для проектов на Flexberry расположены в &lt;a href=&quot;https://hub.docker.com/u/flexberry/&quot;&gt;разделе организации Flexberry&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Разработчикам образов Docker Hub предоставляет возможность &lt;a href=&quot;https://docs.docker.com/docker-hub/builds/&quot;&gt;автоматизации процесса сборки Docker-образов&lt;/a&gt;. Используя этот подход, все базовые Docker-образы Flexberry собираются и публикуются в репозитории в автоматическом режиме. Это позволяет быстро выполнять доработку образов, в том числе принимать Pull request от сообщества, если пользователям платформы потребуется внести что-нибудь нужное в базовые образы.
В качестве ещё одного примера успешного использования контейнеризации можно рассказать о Flexberry Service Bus, которая может быть легко развёрнута и запущена на компьютере по &lt;a href=&quot;https://flexberry.github.io/ru/fsb_installation.html&quot;&gt;краткой инструкции&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Разработка приложений уровня предприятия заканчивается успешной установкой информационной системы и её внедрением в бизнес-процессы. Для обеспечения успешной интеграции приложения в действующие бизнес-процессы, как правило, разрабатывают инструкции и проводят учебные курсы. Установка и внедрение приложений в корпоративную инфраструктуру может быть выполнена различными способами: ручная установка и настройка непосредственно на виртуальных или физических машинах, или более современный вариант - автоматизированное разворачивание кластера или стека сервисов, представляющих собой контейнеры. Промышленным стандартом для контейнеризации можно считать решение Docker, которое разрабатывается одноимённой компанией. Подробнее об использовании Docker для разворачивания решений можно прочитать в статье о базовых технологиях платформы Flexberry. Платформа Flexberry предоставляет возможности по созданию сложных корпоративных приложений, каждое из которых может быть развёрнуто в виде некоторого количества отдельных сервисов. Каждый из таких сервисов может быть естественным образом представлен в виде Docker-контейнера. В самом простейшем варианте один сервис может содержать базу данных PostgreSQL, а второй сервис – веб-приложение. Для удобного создания Docker-контейнеров, включающих в себя сервисы разрабатываемых решений в платформе Flexberry предусмотрен ряд базовых образов. В Docker реализован механизм наследования, который позволяет «добавлять» в базовый образ что-то новое. Docker-образы строятся на основе файлов специального вида – Dockerfile. Ввиду того, что платформа Flexberry соблюдает принцип свободного программного обеспечения, набор Dockerfile для всех базовых образов опубликован в открытом репозитории на GitHub. Компания Docker предоставляет не только программное обеспечение для создания образов и запуска контейнеров, но и ряд интернет-сервисов, облегчающих работу с контейнерами. Так, для открытых проектов доступен репозиторий Docker-образов – Docker Hub. Этот репозиторий может использоваться для получения популярного ПО, которое уже кто-нибудь «научил» работать в Docker-контейнере. Базовые Docker-образы, которые разработаны для проектов на Flexberry расположены в разделе организации Flexberry. Разработчикам образов Docker Hub предоставляет возможность автоматизации процесса сборки Docker-образов. Используя этот подход, все базовые Docker-образы Flexberry собираются и публикуются в репозитории в автоматическом режиме. Это позволяет быстро выполнять доработку образов, в том числе принимать Pull request от сообщества, если пользователям платформы потребуется внести что-нибудь нужное в базовые образы. В качестве ещё одного примера успешного использования контейнеризации можно рассказать о Flexberry Service Bus, которая может быть легко развёрнута и запущена на компьютере по краткой инструкции.</summary></entry><entryxml:lang="ru"><title type="html">Flexberry Service Bus 1.0.1 Release</title><link href="https://flexberry.github.io/site/ru/2018-03-14-flexberry-service-bus-1-0-1-release.html" rel="alternate" type="text/html" title="Flexberry Service Bus 1.0.1 Release" /><published>2018-03-14T01:05:00+05:00</published><updated>2018-03-14T01:05:00+05:00</updated><id>https://flexberry.github.io/site/ru/flexberry-service-bus-1.0.1.ru</id><content type="html" xml:base="https://flexberry.github.io/site/ru/2018-03-14-flexberry-service-bus-1-0-1-release.html">&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Flexberry Service Bus&lt;/code&gt; это сервисная шина с открытим исходным кодом размещенным на GitHub. Подробнее со структурой проектов и списком репозиторием можно ознакомиться в статье &lt;a href=&quot;https://flexberry.github.io/ru/fsb_development.html&quot;&gt;Разработка Flexberry Service Bus&lt;/a&gt; на сайте &lt;a href=&quot;https://flexberry.github.io&quot;&gt;документации платформы Flexberry&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Результатами работ над проектом &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Flexberry Service Bus&lt;/code&gt; являются следующие продукты:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;NuGet-пакеты
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nuget.org/packages/NewPlatform.Flexberry.ServiceBus/&quot;&gt;NewPlatform.Flexberry.ServiceBus&lt;/a&gt; - исполняемый код сервиса&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nuget.org/packages/NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.Objects/&quot;&gt;NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.Objects&lt;/a&gt; - объектная модель&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nuget.org/packages/NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.Components/&quot;&gt;NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.Components&lt;/a&gt; - интерфейсы компонентов&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nuget.org/packages/NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.ClientTools/&quot;&gt;NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.ClientTools&lt;/a&gt; - интерфейсы для расширения&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Docker-образы
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://hub.docker.com/r/flexberry/flexberry-service-bus/&quot;&gt;flexberry-service-bus&lt;/a&gt; - образ с сервисом шины&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://hub.docker.com/r/flexberry/flexberry-service-bus-postgres-db/&quot;&gt;flexberry-service-bus-postgres-db&lt;/a&gt; - образ с базой данных&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://hub.docker.com/r/flexberry/flexberry-service-bus-editor/&quot;&gt;flexberry-service-bus-editor&lt;/a&gt; - образ с административным приложением&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Приложения
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/flexberry-service-bus-editor&quot;&gt;flexberry-service-bus-editor&lt;/a&gt; - клиентская чать административного приложения&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.Editor&quot;&gt;NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.Editor&lt;/a&gt; - backend для административного приложения&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Для начала работы можно воспользоваться статьями &lt;a href=&quot;https://flexberry.github.io/ru/fsb_installation.html&quot;&gt;Установка и запуск шины в Docker&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://flexberry.github.io/ru/fsb_wcf-adapters-sample.html&quot;&gt;Пример WCF-адаптеров&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;https://flexberry.github.io/ru/fsb_rest-adapters-sample.html&quot;&gt;Пример REST-адаптера шины&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;Что-нового-в-версии-flexberry-service-bus-101&quot;&gt;Что нового в версии Flexberry Service Bus 1.0.1&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;В компоненте статистики исправлено использование излишнего представления, что приводило к большой нагрузке базы данных.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;В административном приложении исправлена конфигурация сервиса данных и security-менеджера.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Flexberry Service Bus это сервисная шина с открытим исходным кодом размещенным на GitHub. Подробнее со структурой проектов и списком репозиторием можно ознакомиться в статье Разработка Flexberry Service Bus на сайте документации платформы Flexberry.</summary></entry><entryxml:lang="en"><title type="html">Flexberry Service Bus 1.0.1 Release</title><link href="https://flexberry.github.io/site/en/2018-03-14-flexberry-service-bus-1-0-1-release.html" rel="alternate" type="text/html" title="Flexberry Service Bus 1.0.1 Release" /><published>2018-03-14T01:05:00+05:00</published><updated>2018-03-14T01:05:00+05:00</updated><id>https://flexberry.github.io/site/en/flexberry-service-bus-1.0.1.en</id><content type="html" xml:base="https://flexberry.github.io/site/en/2018-03-14-flexberry-service-bus-1-0-1-release.html">&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Flexberry Service Bus&lt;/code&gt; is an open source enterprise service bus hosted on GitHub. Read more with the structure of the projects and a list of repository can be found in the article &lt;a href=&quot;https://flexberry.github.io/ru/fsb_development.html&quot;&gt;Development Flexberry Service Bus&lt;/a&gt; on the website &lt;a href=&quot;https://flexberry.github.io&quot;&gt;documentation platform Flexberry&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Результатами работ над проектом &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Flexberry Service Bus&lt;/code&gt; являются следующие продукты:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;NuGet-пакеты
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nuget.org/packages/NewPlatform.Flexberry.ServiceBus/&quot;&gt;NewPlatform.Flexberry.ServiceBus&lt;/a&gt; - исполняемый код сервиса&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nuget.org/packages/NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.Objects/&quot;&gt;NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.Objects&lt;/a&gt; - объектная модель&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nuget.org/packages/NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.Components/&quot;&gt;NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.Components&lt;/a&gt; - интерфейсы компонентов&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nuget.org/packages/NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.ClientTools/&quot;&gt;NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.ClientTools&lt;/a&gt; - интерфейсы для расширения&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Docker-образы
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://hub.docker.com/r/flexberry/flexberry-service-bus/&quot;&gt;flexberry-service-bus&lt;/a&gt; - образ с сервисом шины&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://hub.docker.com/r/flexberry/flexberry-service-bus-postgres-db/&quot;&gt;flexberry-service-bus-postgres-db&lt;/a&gt; - образ с базой данных&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://hub.docker.com/r/flexberry/flexberry-service-bus-editor/&quot;&gt;flexberry-service-bus-editor&lt;/a&gt; - образ с административным приложением&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Приложения
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/flexberry-service-bus-editor&quot;&gt;flexberry-service-bus-editor&lt;/a&gt; - клиентская чать административного приложения&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.Editor&quot;&gt;NewPlatform.Flexberry.ServiceBus.Editor&lt;/a&gt; - backend для административного приложения&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Для начала работы можно воспользоваться статьями &lt;a href=&quot;https://flexberry.github.io/ru/fsb_installation.html&quot;&gt;Установка и запуск шины в Docker&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://flexberry.github.io/ru/fsb_wcf-adapters-sample.html&quot;&gt;Пример WCF-адаптеров&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;https://flexberry.github.io/ru/fsb_rest-adapters-sample.html&quot;&gt;Пример REST-адаптера шины&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Что-нового-в-версии-flexberry-service-bus-101&quot;&gt;Что нового в версии Flexberry Service Bus 1.0.1&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;В компоненте статистики исправлено использование излишнего представления, что приводило к большой нагрузке базы данных.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;В административном приложении исправлена конфигурация сервиса данных и security-менеджера.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Flexberry Service Bus is an open source enterprise service bus hosted on GitHub. Read more with the structure of the projects and a list of repository can be found in the article Development Flexberry Service Bus on the website documentation platform Flexberry.</summary></entry></feed>