<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.4.1">Jekyll</generator><link href="https://flexberry.net/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="https://flexberry.net/" rel="alternate" type="text/html"/><updated>2024-10-18T13:00:05+00:00</updated><id>https://flexberry.net/feed.xml</id><title type="html">Flexberry PLATFORM</title><subtitle>Flexberry PLATFORM - ecosystem, designed to solve problems of business by creating software </subtitle><entry xml:lang="ru"><title type="html">Распознавание текста на основе Tesseract и ElasticSearch</title><link href="https://flexberry.net/ru/2024-03-29-tesseract-elasticsearch.html" rel="alternate" type="text/html" title="Распознавание текста на основе Tesseract и ElasticSearch"/><published>2024-03-29T00:00:00+00:00</published><updated>2024-03-29T00:00:00+00:00</updated><id>https://flexberry.net/ru/tesseract-elasticsearch</id><content type="html" xml:base="https://flexberry.net/ru/2024-03-29-tesseract-elasticsearch.html">&lt;p&gt;Платформа Flexberry позволяет реализовывать решения для разнообразных бизнес-требований. Распознавание документов – одна из полезных и интересных возможностей, поэтому специалистами «Новой платформы» разработан &lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/Flexberry.ReportsOcrAndSearch.Sample&quot;&gt;пример&lt;/a&gt;, демонстрирующий возможности не только распознавания документов формата pdf, но и поиск необходимой информации в полученных текстах. Пример представляет собой систему, состоящую из следующих сервисов:&lt;/p&gt; &lt;p&gt;1) Стандартное приложение, основанное на применении &lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/ember-flexberry&quot;&gt;фреймфорка Ember&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/NewPlatform.Flexberry.ORM.ODataService&quot;&gt;odataBackend&lt;/a&gt; и базы данных.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2) Сервис распознавания на основе Tesseract.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3) Сервис поиска на основе ElasticSearch.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;В приложении у пользователя есть возможность загрузить отсканированный pdf, который конвертируется в png с помощью утилиты ImageMagic и распознается с помощью инструмента Tesseract. Обработка текста происходит по технологии OCR.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Полученный текст загружается в базу данных ElasticSearch, благодаря чему обеспечивается возможность быстрого поиска по содержимому в специальной форме ember-приложения. В итоге пользователю выводится список найденных документов с возможностью просмотреть страницу, где был найден искомый текст (по клику на наименовании). Для отображения pdf используется пакет ember-pdf-js, основанный на pdfJS.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Познакомиться с возможностями разработанного примера можно, запустив его в Docker в соответствии с &lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/Flexberry.ReportsOcrAndSearch.Sample/tree/develop/docs&quot;&gt;инструкцией&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="news"/><summary type="html">Платформа Flexberry позволяет реализовывать решения для разнообразных бизнес-требований. Распознавание документов – одна из полезных и интересных возможностей, поэтому специалистами «Новой платформы» разработан пример, демонстрирующий возможности не только распознавания документов формата pdf, но и поиск необходимой информации в полученных текстах. Пример представляет собой систему, состоящую из следующих сервисов:</summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Легенды креативных индустрий в Перми</title><link href="https://flexberry.net/ru/2023-08-21-legends-creative-industries.html" rel="alternate" type="text/html" title="Легенды креативных индустрий в Перми"/><published>2023-08-21T00:00:00+00:00</published><updated>2023-08-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://flexberry.net/ru/legends-creative-industries</id><content type="html" xml:base="https://flexberry.net/ru/2023-08-21-legends-creative-industries.html">&lt;p&gt;В Перми состоялся форум «Легенды креативных индустрий». Мероприятие является одним из флагманских событий в рамках Перми-300.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;На одном из мероприятий в рамках форума 18 августа была представлена и «Новая платформа» в лице директора по развитию - Евгения Хаберева. Евгений рассказал про разработку программного обеспечения в рамках дискуссии «Креативные сообщества и ИТ из Перми».&lt;/p&gt; &lt;p&gt;На форуме встретились представители власти, топ-менеджеры компаний, инвесторы и креативные предприниматели Прикамья, чтобы обсудить «экономику будущего» в неформальной обстановке.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Подробнее о мероприятии можно прочитать &lt;a href=&quot;https://mirs.permkrai.ru/novosti/?id=298839&quot;&gt;на сайте Министерства информационного развития и связи Пермского края&lt;/a&gt;, а также &lt;a href=&quot;https://teletype.in/@zvzda/oX9nwlTYox8&quot;&gt;на страницах Пермского интернет-журнала “Звезда”&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="news"/><summary type="html">В Перми состоялся форум «Легенды креативных индустрий». Мероприятие является одним из флагманских событий в рамках Перми-300.</summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Новинки на тестовом стенде Ember Flexberry</title><link href="https://flexberry.net/ru/2023-08-08-new-products-ember-flexberry-test.html" rel="alternate" type="text/html" title="Новинки на тестовом стенде Ember Flexberry"/><published>2023-08-08T00:00:00+00:00</published><updated>2023-08-08T00:00:00+00:00</updated><id>https://flexberry.net/ru/new-products-ember-flexberry-test</id><content type="html" xml:base="https://flexberry.net/ru/2023-08-08-new-products-ember-flexberry-test.html">&lt;p&gt;Платформа Flexberry позволяет реализовывать решения для разнообразных бизнес-требований.Одним из самых востребованных направлений является реализация тестового пространства для знакомства с доступными технологиями продуктов Flexberry. Специалистами “Новой платформы” на тестовый стенд &lt;a href=&quot;http://flexberry.github.io/ember-flexberry/dummy/dummy-test-2&quot;&gt;Ember Flexberry&lt;/a&gt; внесены изменения и добавлены новые компоненты:&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;добавлена &lt;a href=&quot;http://flexberry.github.io/ember-flexberry/dummy/dummy-test-2/#/components-examples/flexberry-groupedit/groupedit-with-multiselect-list&quot;&gt;возможность выбора нескольких пунктов в выпадающем списке дочернего элемента&lt;/a&gt;,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;добавлен &lt;a href=&quot;http://flexberry.github.io/ember-flexberry/dummy/dummy-test-2/#/components-examples/flexberry-objectlistview/custom-filter?sort=-author.eMail&quot;&gt;выпадающий список для фильтрации&lt;/a&gt;,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;изменена структура подменю списковых форм - теперь кнопки управления настройками располагаются прямо в строке,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;модифицирован сценарий работы &lt;a href=&quot;http://flexberry.github.io/ember-flexberry/dummy/dummy-test-2/#/integration-examples/edit-form/validation&quot;&gt;валидации&lt;/a&gt;: она срабатывает только после попытки сохранения формы,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;реализована возможность встраивать в тулбар списковых форм &lt;a href=&quot;http://flexberry.github.io/ember-flexberry/dummy/dummy-test-2/#/components-examples/flexberry-objectlistview/toolbar-custom-components-example&quot;&gt;пользовательские компоненты&lt;/a&gt;,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;добавлена статья о применении &lt;a href=&quot;https://flexberry.github.io/ru/gpg_custom-attribute-type.html&quot;&gt;пользовательских типов данных&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><category term="news"/><summary type="html">Платформа Flexberry позволяет реализовывать решения для разнообразных бизнес-требований.Одним из самых востребованных направлений является реализация тестового пространства для знакомства с доступными технологиями продуктов Flexberry. Специалистами “Новой платформы” на тестовый стенд Ember Flexberry внесены изменения и добавлены новые компоненты:</summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Международное сотрудничество Flexberry Platform</title><link href="https://flexberry.net/ru/2023-06-06-the-international-cooperation.html" rel="alternate" type="text/html" title="Международное сотрудничество Flexberry Platform"/><published>2023-06-06T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-06T00:00:00+00:00</updated><id>https://flexberry.net/ru/the-international-cooperation</id><content type="html" xml:base="https://flexberry.net/ru/2023-06-06-the-international-cooperation.html">&lt;p&gt;Команда Flexberry Platform занимается активным продвижением заказной разработки информационных систем и приложений на международном рынке. На данный момент наиболее перспективными направлениями является сотрудничество со странами Африки и Азии. Компания “Новая платформа” предлагает помощь в разработке проектов под ключ. Для компаний-разработчиков в странах Африки и Азии это позволит выполнять проекты, для которых у них не хватает ресурсов или компетенций.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;На сегодняшний день команда по международному сотрудничеству провела несколько десятков встреч, некоторые компании уже заинтересованы в сотрудничестве, с ними продолжается дальнейший диалог. Всего отправлено несколько сотен приглашений в компании-разработчики за пределами РФ. В рамках данного проекта также планируется получать информационную и юридическую поддержку от Центра поддержки экспорта.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="news"/><summary type="html">Команда Flexberry Platform занимается активным продвижением заказной разработки информационных систем и приложений на международном рынке. На данный момент наиболее перспективными направлениями является сотрудничество со странами Африки и Азии. Компания “Новая платформа” предлагает помощь в разработке проектов под ключ. Для компаний-разработчиков в странах Африки и Азии это позволит выполнять проекты, для которых у них не хватает ресурсов или компетенций.</summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Система отчетов с применением Quartz.Net</title><link href="https://flexberry.net/ru/2023-05-04-flexberry-async-open-xml-reports.html" rel="alternate" type="text/html" title="Система отчетов с применением Quartz.Net"/><published>2023-05-04T00:00:00+00:00</published><updated>2023-05-04T00:00:00+00:00</updated><id>https://flexberry.net/ru/flexberry-async-open-xml-reports</id><content type="html" xml:base="https://flexberry.net/ru/2023-05-04-flexberry-async-open-xml-reports.html">&lt;p&gt;Платформа Flexberry позволяет реализовывать решения для разнообразных бизнес-требований. Очень часто в информационных системах встречается логика построения отчётов. Платформа Flexberry позволяет оптимальным образом реализовать логику асинхронного построения отчётов с отправкой уведомления пользователю. Данное решение основано как на сторонних компонентах, таких, как Quartz.Net, так и на компонентах платформы Flexberry. Такая комбинация даёт максимальную скорость и качество разработки и сопровождения.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Применение решения с отчётами демонстрируется на &lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/Flexberry.AsyncOpenXmlReports.Sample&quot;&gt;примере в открытом репозитории&lt;/a&gt;. Отчеты формируются асинхронно и по расписанию. Кроме того, присутствует возможность использования пользовательского шаблона для форм отчётов. По окончании операции построения отчёта всплывает соответствующее уведомление, которое дублируется на почту.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Техническое описание примера: применяется OData в качестве бакэнда и Ember в качестве фронтенда, в качестве БД – PostgreSQL, в качестве сервиса авторизации пользователей показан Keycloak. SignalR-соединение с пользователем осуществляется через Web Socket для отправки уведомлений о формировании отчетов. Если нет соединения с пользователем по SignalR, то на почту с помощью MailKit отправляется уведомление по шаблонам Т4 или Razor.&lt;br /&gt; Особенности сервиса Quartz: на каждое задание инициализируется свой интерфейс с соответствующим уровнем прав. Его инициализация зависит от параметров запуска отчета в части пользователя и его ролей.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Для построения DOCX-отчетов используется специальный пакет с отчетами, который представляет из себя доработку базового пакета. Он предоставляет более широкий набор функционала по поиску и замене параметров при формировании отчетов.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="news"/><summary type="html">Платформа Flexberry позволяет реализовывать решения для разнообразных бизнес-требований. Очень часто в информационных системах встречается логика построения отчётов. Платформа Flexberry позволяет оптимальным образом реализовать логику асинхронного построения отчётов с отправкой уведомления пользователю. Данное решение основано как на сторонних компонентах, таких, как Quartz.Net, так и на компонентах платформы Flexberry. Такая комбинация даёт максимальную скорость и качество разработки и сопровождения.</summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Пример реализации геоинформационной системы</title><link href="https://flexberry.net/ru/2023-03-23-example-flexberry-gis.html" rel="alternate" type="text/html" title="Пример реализации геоинформационной системы"/><published>2023-04-27T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-27T00:00:00+00:00</updated><id>https://flexberry.net/ru/example-flexberry-gis</id><content type="html" xml:base="https://flexberry.net/ru/2023-03-23-example-flexberry-gis.html">&lt;p&gt;Платформа Flexberry позволяет реализовывать решения для разнообразных бизнес-требований.Одним из самых востребованных направлений является реализация геоинформационных систем.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Специалистами “Новой платформы” разработано &lt;a href=&quot;http://flexberry.github.io/ember-flexberry-gis/feature-test-stand-update-PostgreSQL&quot;&gt;приложение&lt;/a&gt; с использованием БД PostgreSQL для демонстрации возможностей &lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/ember-flexberry-gis&quot;&gt;ember-flexberry-gis&lt;/a&gt; с использованием ember-cli, &lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/ember-flexberry&quot;&gt;ember-flexberry&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/ember-flexberry-data&quot;&gt;ember-flexberry-data&lt;/a&gt;. Оно является своего рода руководством для реализации подобного функционала разработчиками, что позволяет экономить временные затраты, так как показан наилучший способ применения всех инструментов.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="news"/><summary type="html">Платформа Flexberry позволяет реализовывать решения для разнообразных бизнес-требований.Одним из самых востребованных направлений является реализация геоинформационных систем.</summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Пример использования Apache NiFi</title><link href="https://flexberry.net/ru/2023-04-16-usage-example-apache-nifi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Пример использования Apache NiFi"/><published>2023-04-16T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-16T00:00:00+00:00</updated><id>https://flexberry.net/ru/usage-example-apache-nifi</id><content type="html" xml:base="https://flexberry.net/ru/2023-04-16-usage-example-apache-nifi.html">&lt;p&gt;Платформа Flexberry позволяет реализовывать решения для разнообразных бизнес-требований, поэтому активно использует наиболее современные и востребованные инструменты. Например, &lt;a href=&quot;https://nifi.apache.org/&quot;&gt;Apache NiFi&lt;/a&gt;. Это достаточно простой в использовании, open source ETL-инструмент (от Extract, Transform и Load – извлечение, преобразование, загрузка). Он представляет собой способ объединения данных из нескольких источников в одном центральном хранилище, которое называется складом данных. Обычно ETL-процессы используются, когда нужно перенести много разнородных данных: собрать их, привести к единому виду, загрузить в новую систему и сохранить всю информацию по пути. Системы бывают разными, и задача ETL — в том числе адаптировать под них данные из разных источников. Apache NiFi обладает следующими особенностями:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;умеет работать со множеством систем и технологий. Например - HDFS, Hive, HBase, Solr, Cassandra, MongoDB, ElastcSearch, Kafka, RabbitMQ, Syslog, HTTPS, SFTP,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;удобен для поддержки драйверов для всех видов БД. Есть API для написания своего модуля в качестве дополнительного приемника или преобразователя данных,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;имеет распределенную архитектуру для быстрой параллельной загрузки и обработки данных,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;а также большое количество плагинов для источников и преобразований,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;обладает многофункциональным Web-интерфейсом, который с помощью интерактивных блоков и связей позволяет создавать DataFlow любой сложности.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Использование данного инструмента продемонстрировано на &lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/Flexberry.ApacheNiFi.Sample/tree/main&quot;&gt;стенде в открытом репозитории&lt;/a&gt;, разработанном специалистами «Новой платформы». Он основан на двух источниках данных:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;основная БД приложения PostgreSQL,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;БД аудита в Clickhouse.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;NiFi на основе построенной логики DataFlow производит вычитку данных из основной БД и БД аудита, преобразовывает их и сохраняет в отдельную аналитическую БД. Для просмотра и аналитики БД NiFi в стенд добавлен сервис ApacheSuperset. Также добавлена система логирования GrafanaLoki, для сбора логов работы NiFi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;На &lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/Flexberry.ApacheNiFi.Sample/tree/main&quot;&gt;стенде&lt;/a&gt; можно изучить следующие аспекты:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;как запустить NiFi в виде docker-сервиса,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;какие базовые функции есть в его интерфейсе и как делается DataFlow&lt;/li&gt; &lt;li&gt;как осуществить соединение с БД PostgreSQL и Clickhouse,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;как реализовать вычитку и преобразование данных,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;как сохранить преобразованные данные в аналитическую БД,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;как сохранить конфигурацию DataFlow,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;как подключить к NiFi Superset,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;как отправлять из NiFi логи работы в Loki.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="news"/><summary type="html">Платформа Flexberry позволяет реализовывать решения для разнообразных бизнес-требований, поэтому активно использует наиболее современные и востребованные инструменты. Например, Apache NiFi. Это достаточно простой в использовании, open source ETL-инструмент (от Extract, Transform и Load – извлечение, преобразование, загрузка). Он представляет собой способ объединения данных из нескольких источников в одном центральном хранилище, которое называется складом данных. Обычно ETL-процессы используются, когда нужно перенести много разнородных данных: собрать их, привести к единому виду, загрузить в новую систему и сохранить всю информацию по пути. Системы бывают разными, и задача ETL — в том числе адаптировать под них данные из разных источников. Apache NiFi обладает следующими особенностями:</summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Пример работы с логами и аналитикой приложений</title><link href="https://flexberry.net/ru/2023-03-23-example-logs-analytics.html" rel="alternate" type="text/html" title="Пример работы с логами и аналитикой приложений"/><published>2023-03-23T00:00:00+00:00</published><updated>2023-03-23T00:00:00+00:00</updated><id>https://flexberry.net/ru/example-logs-analytics</id><content type="html" xml:base="https://flexberry.net/ru/2023-03-23-example-logs-analytics.html">&lt;p&gt;Платформа Flexberry позволяет реализовывать решения для разнообразных бизнес-требований, поэтому активно использует наиболее современные и востребованные инструменты. Например, &lt;a href=&quot;https://grafana.com/oss/loki/&quot;&gt;GrafanaLoki&lt;/a&gt; - опенсорс-систему логирования. Система логирования GrafanaLoki – это совокупность двух компонентов: непосредственно сборщика логов Loki и инструмента аналитики Grafana. Их использование отображено на &lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/Flexberry.Logging.Sample&quot;&gt;стенде в открытом репозитории&lt;/a&gt; Flexberry Platform в виде отдельных дополнительных сервисов. На стенде используются базовые компоненты технологии Flexberry - фронтенд, бэкенд и БД. Loki – это система сбора логов, она выполняет следующие функции:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;агрегации логов,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;их хранение в специально организованном собственном хранилище,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;выполнение запросов на чтение логов.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Благодаря специализированному подходу к хранению логов, доступ к ним отличается большой скоростью. Loki может принимать логи как по WebApi-интерфейсу, так и извлекать их из файлов с помощью дополнительного инструмента Promtail. Grafana - система аналитики, представляющая собой многофункциональный web-интерфейс просмотра данных различных источников (может работать не только c Loki). Grafana предоставляет следующие функции:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Web-интерфейс визуализации данных,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;конструктор запросов к данным,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;построение сложных панелей мониторинга,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;аналитика.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;В открытом репозитории &lt;a href=&quot;https://github.com/Flexberry/Flexberry.Logging.Sample&quot;&gt;стенда&lt;/a&gt;, разработанного специалистами “Новой платформы”, не только представлен собственно пример использования сервиса, но и написана документация, благодаря чему разработчики смогут добавить GrafanaLoki в стек своих сервисов и настроить базовый функционал.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="news"/><summary type="html">Платформа Flexberry позволяет реализовывать решения для разнообразных бизнес-требований, поэтому активно использует наиболее современные и востребованные инструменты. Например, GrafanaLoki - опенсорс-систему логирования. Система логирования GrafanaLoki – это совокупность двух компонентов: непосредственно сборщика логов Loki и инструмента аналитики Grafana. Их использование отображено на стенде в открытом репозитории Flexberry Platform в виде отдельных дополнительных сервисов. На стенде используются базовые компоненты технологии Flexberry - фронтенд, бэкенд и БД. Loki – это система сбора логов, она выполняет следующие функции:</summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Реализация MVP проекта Business analyst AI assistant</title><link href="https://flexberry.net/ru/2021-11-15-ai-assistant-mvp.html" rel="alternate" type="text/html" title="Реализация MVP проекта Business analyst AI assistant"/><published>2021-11-15T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-15T00:00:00+00:00</updated><id>https://flexberry.net/ru/ai-assistant-mvp.ru</id><content type="html" xml:base="https://flexberry.net/ru/2021-11-15-ai-assistant-mvp.html">&lt;p&gt;Новая платформа приступила к активной фазе разработки MVP проекта ИИ-ассистента для бизнес-аналитиков. Идея данного проекта была протестирована в рамках &lt;a href=&quot;https://pt.2035.university/project/flexberry-business-analyst-ai-assistant&quot;&gt;предакселератора Архипелаг 2121&lt;/a&gt;, а также в рамках десятков проведённых CustDev-интервью.&lt;br /&gt; Ключевой идеей данного ИИ-ассистента является возможность разбирать тексты технических заданий и постановок, с которыми приходится работать бизнес-аналитикам и менеджерам проектов, строить на основе разобранных данных формализованную модель. Эта формализованная модель может быть преобразована в полезные для проекта артефакты, например:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;UML-диаграммы&lt;/li&gt; &lt;li&gt;BPMN-диаграммы&lt;/li&gt; &lt;li&gt;SQL&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Макет пользовательского интерфейса&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Готовое приложение на Flexberry Platform&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Детальная постановка&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Актуальная техническая документация&lt;/li&gt; &lt;li&gt;и т.д.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Данный проект нацелен на широкую аудиторию и предусматривает работу с текстами и артефактами любых ИТ-проектов, не обязательно применяющих платформу Flexberry для разработки.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Для разработки максимально полезного инструмента нужны качественные входные данные. Мы ищем компании, готовые поучаствовать в пилотном внедрении нашего ИИ-ассистента. Если у вас есть интересный пример, которым вы могли бы поделиться, или хотите попробовать ИИ-ассистента в своей компании, свяжитесь, пожалуйста, с нами &lt;a href=&quot;platform-contacts.html&quot;&gt;любым удобным вам способом&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="news"/><summary type="html">Новая платформа приступила к активной фазе разработки MVP проекта ИИ-ассистента для бизнес-аналитиков. Идея данного проекта была протестирована в рамках предакселератора Архипелаг 2121, а также в рамках десятков проведённых CustDev-интервью. Ключевой идеей данного ИИ-ассистента является возможность разбирать тексты технических заданий и постановок, с которыми приходится работать бизнес-аналитикам и менеджерам проектов, строить на основе разобранных данных формализованную модель. Эта формализованная модель может быть преобразована в полезные для проекта артефакты, например:</summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Новый корпоративный клиент - Газпром добыча Ямбург</title><link href="https://flexberry.net/ru/2021-11-01-gazprom.html" rel="alternate" type="text/html" title="Новый корпоративный клиент - Газпром добыча Ямбург"/><published>2021-11-01T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-01T00:00:00+00:00</updated><id>https://flexberry.net/ru/gazprom.ru</id><content type="html" xml:base="https://flexberry.net/ru/2021-11-01-gazprom.html">&lt;p&gt;Компания &lt;a href=&quot;https://yamburg-dobycha.gazprom.ru/&quot;&gt;ООО “Газпром добыча Ямбург”&lt;/a&gt; приобрела лицензию на использование платформы Flexberry для проектирования и разработки собственных информационных систем. Несмотря на то, что цикл сделки у таких крупных компаний, как Газпром, занимает не один месяц и включает в себя множество сложностей, ООО “Новая платформа” в итоге выполнила эту поставку. Надеемся на дальнейшее плодотворное сотрудничество с новым клиентом и дальнейшее расширение географии продаж.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="news"/><summary type="html">Компания ООО “Газпром добыча Ямбург” приобрела лицензию на использование платформы Flexberry для проектирования и разработки собственных информационных систем. Несмотря на то, что цикл сделки у таких крупных компаний, как Газпром, занимает не один месяц и включает в себя множество сложностей, ООО “Новая платформа” в итоге выполнила эту поставку. Надеемся на дальнейшее плодотворное сотрудничество с новым клиентом и дальнейшее расширение географии продаж.</summary></entry></feed>